台灣經濟部：港人投資移民看起來只想來台取得身分證，不是真正要來台進行投資

其實唔單止台灣，其他地方都係咁，如果你只係為狡兔三窟，而唔係真係去當地生活，就唔會搞人地，消費人地對香港既寬容，互惠互利係非重要既一件事，搵人著數最終畀人討厭。 我自己覺得流亡唔係移民，但無論點好，移民好、流亡好，尊重同貢獻收容都係必需既。

//經濟部投審會執祕張銘斌指出，投審會從3月開始嚴審港人投資移民申請，針對申請計劃空洞不合理、甚至很多看起來像是copy的罐頭公司，就會要求增聘本國員工與經營3年的條件，因為不希望港人只是來台灣換身分證，經營的公司卻沒有營業額。

經部官員解釋，申請計劃若內容很紮實當然沒問題，但如果申請金額剛好600萬，申請人又是好幾年沒工作的5、60歲家庭主婦或退休族，擺明要來給台灣養，就會個案審查，要求新增兩大條件。

據了解，港人投資移民申請8到9成看起來只想來台取得身分證，不是真正要來台進行投資，且今年前10月已核准1047件，並未因新增限制而減少，目前還有上千件正在申請。張銘斌說，由於只要一人取得身分，其他家人就可依親來台，全家人都可使用台灣的健保，台灣的社會福利很好，但也要思考是否可以包容這麼多。//

針對申請計劃空洞不合理、甚至很多看起來像是copy的罐頭公司

擺明捉你開空殼公司

不嬲投資移民都係用黎西走班劣質窮撚 留d有錢移民架啦
乜真係期望移民黎開公司發展架咩？

真係想投資都唔會去台灣啦

後生仔又要幫班死廢老埋多一張單

d agent 9做

係未修定前可以在家開業務唔洗請人一年有業務就得
搞到D移民個個不務正業政府落唔到袋

香港人都諗住渣乾香港最後嘅利益然後移民，去到外國當然都係做仆啦

台灣真係好撚煩 去第2度好過

台灣我本人就從唔建議去，因為風險都唔細
但如果救生艇未開夠半年就玩到殘晒，到時你想著草睇怕唔易

得罪講句台灣啲政策同辦事效率完全不利投資

港蝗

咁咪唔好去囉, that's it

擺明就係啦
但講開又講，普遍香港人跟佢移民條件過台灣揸住160萬做生意，如果3年後平到手已經算好撚叻

去台灣傻的嗎？ 拜登四年台灣分分鐘回歸， 到時大家都係特區居民。

係呀，覺得危險冇理由去，去就預左冒險

講真咁多國家話撐香港，台灣係撐得最撚樣衰

台灣女生

事實係最難聽，預咗打工咪冇咁麻煩，投資多數拎嚟作為借口，有幾多人真係認真開檔生意架

投票移民係, 的確係攞舊錢出黎移民
但台灣果隻其實只係創業移民, 同投資完全唔同, 一般當地政府真係希望創業者開公司發展

有英國唔去
去投資移民台灣

英國一樣有機會玩爛，就算法例唔ban你，一樣有機會畀人排劑

台灣呢啲地方真係唔撚掂 有bno唔去英國去台灣真係on9

台灣只係適合俾人著草去

將心比己，香港人都唔鍾意支那人落嚟炒樓/食老綜/呃身份證啦

咁佢投資移民目的係想人嚟搞生意嘅，捉啲人嚟開空殼公司都好正常而家學生畢業都可以去台灣讀書/揾嘢做，大把方法過去

佢想幫香港人嘅就自然會開其他通道畀人過去
你哋班人唔好大種乞兒乜都奉旨先得

陣

珍

話左民進黨當香港人老襯
佢上台對香港人待遇同國民黨有咩分別？

人生路不熟搞檔生意
同送錢比人使都無咩分別

扮香港人
然後玩分化
整花香港人嘅底
搞掂 得咗

一早話香港人好快玩爛晒啲移民route

牙澤

香港人又咪係當台灣人老襯

遲早變國際級蝗蟲

點樣搵佢哋老襯？？

投資完啲錢假嘅？

好呀，連移左民嘅香港人都一齊焦土，無論你係香港定外國一齊受苦

大撚把移民公司開空殼公司啦
其實台灣政府應該只係留返專業移民同政治庇護

講真, 台灣真係無欠香港D咩
人地都收留唔少手足, 又開保護傘, 重嫌三嫌四做咩姐

是但啦 台灣人咪又係支那人後代有錢仲去台灣 傻的嗎？

你咪去ptt問台灣人對在台港人有咩睇發

唔想你地來只係廢事話無義氣又要睇美國枱戲局收留

遲早全世界既移民政策都被香港人玩爛哂，出去打個班又未夠料移民，到佢地移得就被前人玩臭哂個名

【連登聲明】時事台永遠不承認台灣為獨立國家

有錢唔想去英國嘅話
真係去加拿大 澳洲好過

太多人申請
宜家加多個階級

香港人嘛 走精面 執輸行頭慘過敗家
唔走精面 又點叫香港人？？

40-50歲唔識英文移咩英國

血統論?如果血統論成立，你都係支那賤畜，你去到外國都係支那賤畜

啲廢老諗住去退休

投資移民大家都係比咁多錢,關個人係鬼佬定港人咩事
港人投資門檻底D?
無啦啦SPIN去香港身份度,明顯有政治目的

去台灣搏打多鑊咩

香港人閪

原來有分別……
咁其實呢類有錢嘅中年人可唔可以就咁投資移民算，定台灣無呢樣野？
另外，用主婦個名移，有少少擔心呢班人係狗

真

中國夠係咁移人地都冇話玩爛,香港移都未夠十萬就話好快玩爛
你看得香港人太高了

退休去咁高水平地方生活,錢太多

同感, 不過我都理解佢地難處, 如果大舉開放香港人移民, 佢地又驚有好多大陸間諜入埋去, 如果我係台灣人, 都唔會想俾你香港人來(EVEN 無間諜, 對任何國家來講, 外來移民多數係乞人憎, 你睇瑞士日本個D 幾排外, 其實係合情合理)

同一時間, 台灣亦無欠香港任何野, 人地唔幫你, 你都無野可以講

但既然有咁大難處, 蔡英文開頭就唔好講到講到咁大, 令香港人有個佢地會同一陣綫的錯覺

sorry 我上幾代都係土生土長香港人 你慢慢做支那賤畜啦P牌仔

最怕建制過左去

嘥氣，比香港人做國籍選擇好過，
英國（香港宗主國）
中華民國(大清正統繼承者）
支那

政府ok唔代表當地人ok，我覺得將來香港會係外國臭朵比人歧視

加拿大都無乜欠香港，但都肯幫，而唔係落井下石
台灣就見你香港一出事就拿拿聲落閘，而家仲要俾說話你聽真係幾衰格，落井下石，原本都諗緊台灣定英國而家唔洗煩，睇清台灣真面目

而英國嚴格黎講當年真係欠左香港，但而家係最落力出手幫助算係咁

Shut up and take my money

真有錢就唔黎台灣啦

台灣真正當香港condom
贏左選舉就反轉豬肚

而家剩係有錢移民唔得,
無政治審查,一批批間諜入去

人地係收留難民政治犯
班有錢撚香港人係咪？

睇到d留言只能哈哈兩聲，講都冇用

台灣試下撐中國打壓香港

美國即刻同佢保持距離啦

外交經常都唔係講直接利益,諗遠D啦

其實去度度移民都係咁... 要投資要賺錢就係香港啦

人地咪收留左好多逃亡抗爭者。
係香港好食好住拎得出百六萬果班有咩必要幫？

好撚多PR 吹風屌柒台灣人

唔幫都算
用現有移民政策仲要計較你唔係真心，明知而家香港水深火熱都仲要落井下石
睇到標題真係有d興
睇黎台灣都無當過香港係朋友
可以疊埋心水去英國唔洗諗台灣了

上幾代留係香港則係你祖先都係支那賤畜落黎香港啦，你同我都係支那賤畜黎架

台灣死窮鬼有咩資格歧視我地

無錯，返大灣區擁抱支那

好行唔送啦。
台灣經濟本身又唔係特別好，收得幾多？

正解

唔好淨係信時力或者台派

咪係
等之前呢到仲有啲ON9左膠話我地自己攬炒就算
唔好搞到人地台灣
話明攬炒要炒就一齊炒
最好全世界都炒
佢台灣都唔可以例外
咁先叫攬炒

香港人投資移民台灣門檻係低過外國人。

外國人申請在我國投資移民，有下列情形之一者，入出國及移民署得准予
永久居留：
一、投資金額新臺幣一千五百萬元以上之營利事業，並創造五人以上之本
國人就業機會滿三年。
二、投資中央政府公債面額新臺幣三千萬元以上滿三年。

公道講

首先如果係因為政治因素而揀去移民台灣既 係好大風險 佢地大中華膠比都係64咁上下 而且同香港一樣好易被支式陰道 支式投資等等滲透 隨時移民到過去 個仔大個果陣又要再回歸一次 又再光復台灣一次

第二 台灣所謂撐香港之所以比起其他國家更嚴格 亦都係因為以上第一點 太容易滲透假香港人入去 （利申：識唔少藍紅新移民已經搞好晒移民去台灣，佢地係香港身份證，一係嫁台仔去，一係屋企夾錢去，呢班係中國人來）

所以如果因為唔想做中國人 或者因為政治環境而想移民既 真係唔好揀台灣

唔係PR黎，係香港人係國際巨嬰，人地無欠香港人，幫完你又嫌人地幫唔夠

識唔少藍紅新移民已經搞好晒移民去台灣，佢地係香港身份證，一係嫁台仔去，一係屋企夾錢去，呢班係中國人來

同加州班dem 一樣

其實真係投資好少會去台灣

台灣政策係想人投資實業，對實業補助好多，比如科技業，唔係想人黎投資旅遊，金融，本身台灣依d行業就飽和

我講得唔好 補充返 藍紅香港人都有 唔係剩係新移民

平時政治冷感 阻人返工就係唔岩果班來

呢個真，人地黃台仰都要經歷訓難民營。
而家叫你真心去做下生意姐，好似攞班人命咁，仲話國際商業金融中心真係笑死人咩。要政治安全就唔好揀台灣啦，百六萬去英國讀到個學位添啦。

香港人過黎最叻就係開投資移民公司，旅遊公司，好少少就係cafe，人地想要係投資實業，你過黎開旅遊公司，本身依家自己都僧多粥少

留個地方比香港人住同埋幫香港人建軍好過

台灣個個唔係安全港計劃，來來去去得英國美國澳洲加拿大搞緊

終於發展，會唔會太遲

小英真係吹得太大，畀咗好多假希望

600萬台幣使撚台灣政府養咩，大把台灣人搵成世都搵唔到600萬咪一樣用醫保，成個公屋阿嬸咁驚死蝕底肉撚酸

呢個真

投資移民唔係為咗身份證咁唔通為咗咩
講真 純投資嘅 去買股票或者樓好過啦
駛鬼去搞投資移民咩

即係prefer讀書打工 做生意 唔預你養老
都係馬拉養老最好

你睇下D留言，好似台灣人欠左香港人

仲有5,60歲，中正班藍絲

嚴格嚟講，佢講嗰啲歐美會歸類為企業家移民，申請人係要run一個business嘅…

真係所謂＂投資＂移民，係指買指定證券、債券或金融產品（銀碼唔細，英國好似要200萬磅入門），持有足夠時間，就俾你居留權…

企業家移民如果proposal尻做，佢可以唔批，執行時如果無遵守承諾（例如無請夠一定人數嘅本地人），一樣可以DQ你…咁你批咗居留之後（一般盤生意都run咗兩三年），佢要摺埋（或者賣盤），好難怪佢個喎（可能係因為個生意真係唔work，又可能係當地經濟唔好）…

如果覺得現行移民法律有問題，咁咪改例，要求新嘅申請，生意規模要更大，請更多本地人，或者經營年期要更長囉…

再唔係，咪要求咁樣移民過去嘅，必須再滿足特定條件（例如交過幾年稅），先可以享受某啲成本好高嘅福利囉！

本來就係你情我願嘅，唔知有咩好嘈？

拎啲垃圾計劃書，又唔係好撚有錢
邊度都唔想收啦

死淨把口

咪係

假投資移民失敗就嘈嘈嘈好學唔學學足支那人啲野

其實係而家係走難

佢投資移民係要求你開公司發展
香港人屌支那人炒樓炒貴哂就得
台灣人唔畀香港人走漏洞開空殼公司就唔得

做得投資移民嗰班到底幾有需要

我寧願佢取消港人投資移民，收多幾個真正有需要嘅義士手足好過

話晒都係帶筆錢過嚟，對台灣點都有著數啦
台方真係使唔使咁驚噃，應該更歡迎香港人先係正路

先前班投資移民玩寸晒，每個月得嗰一千幾百生意都話係正常公司，玩到而家班真正投資移民都好難做，唔好話台灣，咁嘅心態全世界都唔鐘意你黎

全世界只有一個國家真心對香港有雷氣
英國

連登唔係最憎大愛左膠咩，台仔排擠港蝗先至符合連登價值觀。

成班5,60歲藍絲假投資移民台灣想賺港紙洗台紙做皇帝嘅計劃失敗，上面班人就幫曬佢哋講嘢

放百幾萬港紙落台灣啲銀行賺免稅存款利息都叫做有着數

其實度度都有你講既呢幾個問題

投資移民真係投資咩

咁即係成個台灣當香港人老襯

所有地方移民都有審批架啦 台灣福利咁好 嚴d都正路啦

又玩分化

樓主貼一兩個人出嚟

引香港人屌個台灣人

跟住又貼返俾台灣人睇有香港人屌佢地

玩撚咗十年有多喇

政治家唔講利益講咩野？
免費比錢養到你退休？

佢地儲緊kpi同料貼去ptt 爆廢公社引返台灣人屌 香港人

跟住又貼返過嚟拉仇恨

玩咗十年啦同一招

Cls，恩主心態到。
同班大陸人落黎買金一樣

但喱D留言係連登仔嘅真心話喎，係樓主問題定連登仔問題

台仔有幾多人醒左我唔知。
我就知道呢個post成堆人都用恩主心態去睇台灣。
真係教醒人地不如點醒番自己香港人好過

笑死，講道德唔駛顧民心顧經濟

如果香港有多Ｄ清咁諗既現實主義者就唔會搞到今日
垃圾左膠誤國

台灣增加難度好合理，隨時打仗，冇可能顧住新移入既香港人同要佢地承受不必要風險，而且隨時有支諜；再者國際間已經分咗工，BNO go uk, others Canada, US

根本係俾人taunt撚咗
見有「人」屌香港人就屌返轉頭

仲要有pr 帶風向

收留香港人個光環係咁大個個國家爭住收啦
駛鬼而家又乞又盛要英國台灣去收

我唔同意用恩主心態去睇台灣，任何國家都冇欠左香港，肯幫香港既我地都應該表示感謝，況且我見唔到經濟部提出既質疑有咩問題

我上年月叫港豬唔好信台灣比人追左幾十頁黎屌

你應該屌全世界唔幫新彊西藏，但香港人以前又唔理其他人，你係咪要屌埋自己

其實都只不過係大家互相依賴。
就係叫班香港人搞假投資都搞得似樣d，人地民情反彈真係唔好怪人。到時唔好下屆選舉係道喊晒國民黨當選

實業 港畜撚識咩

人地自己國家大前提緊係自己台灣人,要保障自己保障同人民,有顧慮都好正常姐

見到人地咁講,竟然唔係更加想去做好自己去配合人地,而係走去屌9人
10個留言9個屌台灣
真係肉9酸
我覺得應該整個香港人包機票包食包住,包永久居留,終身免費健保既計劃俾你地就岩

俾你地依班人去英國, 5+1都遲早被玩到收皮

實有班人係咁，盡力而為

台灣人先唔負責任 消費完又話放寬
點知全世界得佢一個收緊

投資移民黎緊要養3個台仔3年
咁都冇貢獻？

百五萬投資 百五萬買樓 仲未計生活費
拎得出黎個啲都中產

仲要而家過得台灣都唔會係藍絲

一係你台灣講明點兌現選舉承諾
港澳條例又係咁拖
難民法又話唔啱香港用

到時香港人玩爛左，民進黨輸埋。
唔好好似美國大選咁愁雲慘霧就得，因為係香港人自己攞黎

唔開新公司
投資落概有公司唔得？

雷氣到９７直接連人帶地送比支那

明顯啦
呢招以前高登同ptt日日都係咁玩

你喜啦

同林榮基講

你平時份人應該都幾乞人憎

面對97香港人沒有反抗，最多移民

官商勾結同香港不相伯仲，特事特辦風氣盛行

人地大大個政府唔計得好過你？

你響連登講個事實出嚟
連登嗰班菜家軍一定沖出嚟咬你

深紅就唔會，藍絲如果唔想

百六萬投資三年，請兩個人

其間大部份時間要留台灣

其實真係要付出嘅

如果跟足要求又怕唔係真心

咁不如重新定過規矩重好

你唔講到似層層撐民主咁點同美國傾deal拎武器？
傾完咪condomed囉

*深紅就唔會，藍絲如果唔想移民仲會人手一本外國護照？

講到好似揸枝槍迫你去台灣咁。

拜登上位 你慌台灣唔縮
到選舉咪再睇下消唔消費你班香港人

btw難民法個問題可以睇呢條片

大把藍絲黎台灣，移民潮係黃藍都會走，邊度都一樣
難民法唔洗諗，無可能
港澳條例都係用番第18條用專案處理，聽聞會好快公佈有升級措施，但係幅度唔會大
就係因為競選承諾咪用專案處理政治庇護，有咩問題

港本位先係撐拜登 直接WWIII一鋪定輸贏
你比trump上去咪又係戰略限縮
人地既民主係人地 自己既民主先係自己既
傻鳩左膠港畜幾時先會明呢個道理

台灣移民政策緊過全世界各地
而家香港人跟你足法例過黎
你仲要串鳩我地 話再收緊
咁你唔好話撐我地啦

佢貼果2個疑似台灣佬, 同呢個POST入面某幾個
都可能係佢地自己內部自導自演

邊會咁得閒無端白事點著D火頭

唔會縮，你放心

港畜係咁上下 政治零分 自稱經濟動物但係連國富論都冇睇過
剩係識得慷他人之概收支那豬南亞畜收到成屋垃圾

規矩佢自己定

跟足又話唔係真心

咁究竟邊個玩邊個

咪臭係
講欠香港人
有排都未到台灣

所有政策都有限制。
資源得咁多，早走道早著早享受架啦。

越南難民黎香港第一批直頭優待添啦，第n批？

你又知跟足你睇過份投資計劃？
台灣投資移民一定會再收緊，但其他渠道既移民會再放鬆少少

呢個post一定要
twitter嗰個要stalk下先知

深綠有時講嘢幾激進下，俾人taunt就會亂屌

黃絲唔會得閒咁樣玩嘢
應該係藍絲多

你望下紫荊黨班人

全撚部都可以用香港人身份移民
然後你屌鳩台灣咁緊張防共諜

國際倒米大師連登仔

難民法唔啱係因為台灣當香港係佢一部份
港澳18條係因為條條例寫得太虛 冇講明操作 冇一個部門想上身搞

//對於因政治因素而致安全及自由受有緊急危害之香港或澳門居民，得提供必要之援助。//

如果黎緊一年都冇動作 又會變選舉近了 等埋過咗選舉先搞 無限loop

佢審查共諜 同而家話你呃飯食兩回事喎

真KMT先係最幫香港人個批
但係佢地而家個勢係最弱

係，最好以後邊個都唔好幫

所有坐艇手足原船送番支那，台狗正黑衣，唔係「真心」幫香港人

係呀，唔 nice 架，尤其對d 又要著數又要唱人地既人

你送左睇下少左幾多美帝DEAL
TSM都收埋你

同意

寫得虛既法例係獨裁政府手上就容易被用黎打壓人權，自由
但相反係民主政府手上就比行政當局有更大既彈性去處理個案

台灣係冇欠香港乜嘢，但蔡英文政府就唔同講法，冇香港人嘅抗爭佢未必咁輕易連任到
加上兩地同文同種，到真係要幫手時希望唔好放軟手腳

而家移民點都係搵公司 點會唔跟足
蕭生間移民公司賺到笑啦

反而想知你覺得邊條會放寬
邊條 hf 168/171?

我識台灣人屌鳩台灣政府選舉完唔加大力度幫香港

而家佢就係話太虛 唔肯用港澳條例呀
叫佢修例就拖咗成年

跟緊啲啦 ching

啱 唔信真係咁多好 start up

push this

啲

大把台灣人覺得民進黨都係又貪污又廢
都要含淚投

不過問心 後生個班係想幫我哋
但老個班未死呢 好似民主黨 公民黨咁

其實你個logic 同支那人話我畀錢你香港賺，我就係大爺無分別

X 香港人玩爛
V 假香港人 (藍絲/新移民) 玩爛

好呀。
以後唔好再講手足兩個字。
救人保命本來道係用屈膝求人地換番黎，而家香港人有毛有翼，自己光復啦

我都唔知邊條會放寬，淨係知會放寬投資移民以外既其他移民渠道，但幅度唔會大
未必，話得罐頭計劃可能真係亂寫，未見過份野既原文唔敢講

不嬲都用緊港澳條例第18條比緊庇護架喎，點會冇用

感謝提供資訊

係呀，你賺左我嘅選票同民心。
所以你要比我移民，夾道歡迎果隻
天公地道！

香港人同中共deal唔贏就同台灣deal，無得輸

cctoy又發神經

乜撚嘢叫唱人哋呀？人哋都係指出台灣有咩缺點姐，你老母就轉串柒柒咁撚樣

請人又是好幾年沒工作的5、60歲家庭主婦或退休族，擺明要來給台灣養
呢班擺到明係無立場中產想去台灣養老
然後又無人幫佢填文件
所以咪搵中介移民公司
玩爛咗真係多謝佢地

係呀，唔通又靠英國口交部同連登仔咩

人哋想收嘅唔係藍絲共諜，收緊「投資移民」條年無可厚非

人哋想做嘅係用港澳條例18條去幫有需要嘅抗爭者，而年中都有出到香港人道援助關懷行動專案

台灣做嘅嘢夠唔夠可能有爭議
但係好明顯台灣唔需要中年中產假投資無貢獻移民，反而比較願意救年輕人

香港人有咩實業同實力可以投資
喺香港好多中產投資只係買樓收租
投機炒賣股票發達

仲有法律都係，根本玩9你

防滲透唔加政治審查而係加價
而家最有錢既係支那人

中呀 年輕人自然會用工作簽證 或者讀書
而唔係投資

係有錢去歐洲啦，仲留係個同香港差唔多危險嘅地方咩

有BNO點解要去台灣先

人地防共諜一向都俾全世界足
佢怕中共搵食台灣人多過共諜移到入去
都唔知點解成日用外來共諜論做借口
明明台灣本土一早存在千萬共諜

不嬲對台灣無好感

係放寬都唔係放寬投資移民啦巴打

真正有需要嘅手足好有錢？開到公司？

你話佢取消香港人道援助關懷行動專案，取緊港澳條例18條就話啫

死廢老係97個時咪簡左做支那人囉 移乜春呀

但嗰度其實有分創業同投資移民 佢而家係指邊樣

ON9仔有冇邏輯
防間諜係政治審查唔係加價囉
你加價咪剩係收藍屍廢老紅二代支諜

我一直主張60歲以上非專業廢老全部扔上支那

係班「香港人」唔gur自己有錢都做唔到大爺姐。
試下你坐船去到東沙？話之你百六萬定百六蚊，唔通遣返你咩

一竹打沉一船人

人地唔想你一雞兩味，淨係收坐船過去果班又唔得？

廿年前就話香港人係精英姐
依家都係得啖笑
我都笑緊我自己

所以要睇定啲囉 唔止敗登 我都驚下屆總統係韓國瑜2.0

真。笑緊自己有就算有百六萬移民仲要屌人態度對我唔好。走難當旅行，要賓至如歸真係香港人特色

林榮基個食相最撚樣衰
由以前到而家都唔撚用腦

咁香港大部份人真係淨係識基本英文+講唔到英文，台灣始終都係講中文會易啲融入

嚴查係政治審查嘅話絕對G持

你係撈閪？否則使咩咁激動

台灣真係垃圾地方黎

講真，仲係度嘈得嘅只係因為香港未夠衰。
走難當旅行。
所以早就早著啦，多人走英國都會照落閘，你信唔信？到時封網連登都上唔到人踩人連走都唔駛走。

記住中共最叻玩滲透

你喜啦。走難仲要理人食唔食相，係香港未夠衰姐。

其實呢，要幫香港人唔代表咩人都收

好似英國會收BNO，加澳會收年輕人，美國就嚟過條例去收政治難民咁

個個國家都有自己嘅考量

台灣收香港人唔係無風險㗎嘛，有藍絲有猩港人都會申請，咁人哋洗唔洗平衡你帶俾佢嘅政治風險同埋經濟效益先？

唔好以為局勢緊張支共就唔會嘗試滲透，放返幾萬人入台你估監視得曬？就算監控得曬又唔洗錢？需知台灣政府唔係超級有錢

老實講，收抗爭者起碼個政治風險細啲，但係有錢人、中產呢類移民？你諗下香港有咩有錢人係黃先？

典型廢老

算啦。同班係香港仲有得食仲有「國際視野」嘅人封嘈，就肯定冇得拗，你係諗走難，佢地係諗人地唔係真心幫港人。遲d多人，英國又落閘加拿大又落閘，咪繼續唔好食嗟來之食囉

救愛港抗共嘅香港人
唔係「救」愛共反台獨反港獨中國萬歲嘅小粉紅

咁即係原居民鄉黑

唔靠英國唔通靠你條廢西？

佢經濟部冇講錯,好多香港人係咁
但林榮基講既都冇錯
而家移民台灣門檻愈收愈緊
本身500萬台,加到600萬台,之前公司開一年,之後又變到3年仲要請2個全職台灣人
本身台灣創業機會多,同時失敗都多
好多本地人都頂唔到2年就收皮
頂唔頂到3年係一個問題
我認同台灣唔應該咁易批香港人去台灣
台灣又冇未必要一定要幫香港
一黎中共可以借香港輸入共碟
不過同蔡英文政府口講協助香港人去台灣完全唔同
口講一套,手底下又另一套咁解
除非流亡,政治庇護喇,唔係既話而家移民台灣真係難左好多

係呀我靠唔住，都唔代表英國靠得住。
呢個就係班人嘅邏輯。
國民黨靠唔住，都唔代表民進黨靠得住

連登反支共但又信一樣出名吹水多過呼吸綠營就好笑

是但

滲透呢一兩年先開始？

咪係

走難都當自己大爺，真係香港人獨有特色

咁就肯能定架啦

哪有救生艇
宜家得 投資 技術（個range勁窄） 依親 讀書（讀完要喺果度搵到超高人工嘅工先得）

根本應該開多一條路比唔識經營生意但又肯做投資移民嘅人去申請。申請金額可以再提高多啲。
攪個政府基金，收投資移民嘅錢入去個基金度，批錢比當地中小企比真正有心創業嘅青年去做，做法有啲似美國嘅EB-5

而唔係迫一啲從來喺香港冇做過生意嘅人，因為想移民，而係被迫去開一啲明知會蝕嘅生意

台灣有反滲透法

呢度群魔亂舞
CD-ROM用腦自己分析下

咁又好過國民黨嘅

撐共有五毛

因為綠營利用左香港人贏選舉
所以香港人就覺得佢應該兌現承諾，
殊不知人地根本唔駛同你班香港人交待

一年半前已知

保護傘唔係港人開㗎咩

你有研究過台灣移民就會發現其實無實質野幫過香港人同其他國民移民過去差唔多咁難

好多人成功移民，點樣玩法？

呢個post真係睇到香港人有幾咁賤
搞到今時今日咁真係共業嚟

講到係台灣人民進黨叫大家光復香港咁
咁而家啲人話要移民算唔算利用手足呀？
唔好學埋支那人嘅雙重標準啦
成日公就我贏字就你輸好肉酸

事實上，比起其他西方國家，台灣承受嘅政治風險係大好多。

俾人滲透咗好耐=/=要放棄防範

你睇下人哋第二大黨公然奶共，旗下仲有一堆統促黨員、竹聯幫

呢個係必然要考慮嘅問題嚟，尤其近年維尼打曬開口牌要武統，人哋唔洗防戰前滲透同情報收集？

所以屌人哋鬧啲假投資移民根本無道理，先唔講台灣而家唔係收緊移民，你諗下投資移民幫到幾多手足先啦。舉例啦，保護傘嗰班有邊個有能力用投資移民去台灣？

民進黨做得夠唔夠係有爭議，但係解決辦法一定係針對緊急、有迫切需要嘅手足去做庇護，例如好似時力咁講用港澳條例18條去確立保護機制，而唔係投資移民囉

如果真係要講點解台灣應該幫香港人(唔好話欠啦)，起碼有幾個原因：

一，港澳名義上係中華民國領土，而家只係「匪區」一部分，《中英聯合聲明》同《中葡聯合聲明》唔係中華民國代表簽署，所以當年台北冇認到，除非而家台北宣布台獨/放棄大陸領土要求，如果唔係中華民國真係有責任幫「落左係匪區既同胞」

(其實淨係講呢點既話，台灣俾晒97前香港人台灣護照都唔過份，事實當年香港人係可以攞無戶籍護照)

二，香港係全世界反共最前線，而家香港仆街你唔幫拖，唇亡齒寒，下個就係你

三，唔係香港反送中呢單嘢，分分鐘泡菜魚已經上左台(民調顯示反送中的確係蔡英文民望既轉捩點)，而蔡係有明確打香港牌，咁當選左係應該要做返啲實事

回返段新聞，你如果覺得香港人淨係想攞身份證係有問題，一係就收緊啲條例，你冇理由去估人地「真心」或者「唔真心」咁on9

成咩功
而家個門檻仲要你RUN盤生意3年
呢1年去台灣個D
而家只係批你過去試渣
頂唔頂到3年,永久拎張身份證都係未知知數
你可以參考下台灣創業失敗率係點

去咗英國先再去台灣得唔得

佢地而家係恃住有ＴＳＭ同地理位置睇準美國佬一定要幫
而家快活得很

成班喺度屌民進黨借香港人過橋

然後叫人放寬投資移民俾有錢藍絲同猩港人移民，而唔係屌佢唔搞好港澳條例

我真係唔知你哋諗乜

台灣係應該幫香港人

但係係幫爭取民主自由，抗共嘅香港人。幫嘅方法亦應該係搞好政治庇護機制同埋港澳條例18條

佢屌鳩投資移民嗰班中產藍絲同猩港人唔係真心

你就幫有錢人同中產講好說話

啱呀

香港人去台灣，大部份係去避共，而唔係因為台灣有好多商機，而要專登走去投資。

如果驚香港窮人走去食福利，有資產審查，要求買台灣政府債券咪得。健保方面，如果移民年紀較大，應該補番一筆供款，咁比較公平。

佢哋投資移民失敗直情大快人心添

國民黨立委話香港示威者係暴民

我同意ching話要搞好個庇護機制
我唔係幫有錢人講說話(事實邊個有錢既會揀去台灣)，只係想講佢話要啲人「真正要來台進行投資」好on9
錢我就跟你規定投資左落黎，你理得人真唔真心姐
唔通啲有錢俄羅斯油王去英國投資移民又要佢真心促進英國經濟咩

禾地有錢搞投資移民刀脾台灣話唔真心，連登仔快D邦禾地出氣

得罪講句台灣啲政策同辦事效率完全不利投資<----
佢的確指出緊缺點，但宜家樓主講緊嘅係針對緊一班其實擺明攞着數然後扮投資嘅人，同時叫人有打算去臺灣就改善自己心態，咁佢講 唔想去就唔好去 that's it 都好正常。

但你又話人地得罪人多 又話人地cctoy發神經， 我又唔覺得你好得去邊。

香港人屌大陸新移民係蝗蟲，自己咪又要做港蝗

咪又係早幾年班死廢中玩爛左人地個移民制度囉

屌佢老母 班死廢中真係撚到仆街

其實係有,但係要幾千萬港幣.......
條數大到夠你去西方國家.....
基本上,唔會有人考慮

基本上,最容易移民台灣既方法係留學台灣

其實人哋真係唔係針對香港人（投資移民方面），不嬲都好多人整假生意去移民

起碼，我真係唔知假存款證明、假投資計劃、假生意點樣促進人哋經濟同埋創造就業

我冇打算去台灣, 但亦多謝台灣人既包容。但一單還一單, 其實台灣有幾多香港人? 幾千人? 定一萬人? 2300份之一既人口, 佢想呢堆香港人搞D咩出黎呢, 人地岩岩到步咋喎, 咁快就摔數? 適應到生存到已經叫唔錯, 投資? 咁就應該要睇下有冇野買得落手喇, 人生路不熟陣間做生意輸身家, 係唔會有人可憐囉..

幫香港人唔係老奉
香港人自己都屌蝗啦
台灣有呢d政策保護番自己係好正常
係香港先會咁on9冇呢方面既措施任人中出姐

而且英國嗰隻係你放起碼200萬鎊落人哋指定嘅資產度鎖死5年

台灣呢隻相等於英國嘅創業移民，目的都係創造就業機會

有啲人真係唔明台灣經濟部講乜鳩
人地係暗示近年香港班死廢中玩撚壞左個制度呀 柒頭

有幾條 on9 話台灣樣衰嗰啲 肯撚定係 on9 / 一毛分化狗嚟

台灣有乜嘢投資政策你噏唔噏得出呀？你認識有幾多啊？人地擺明係講緊呢單野以外其實仲有好多政策係不利於投資，而唔係針對住台灣經濟部呢句說話而單打台灣。衝出黎柒都有個譜呀cctoy

如果係抗爭者，點解唔行港澳條例條路？
如果係想正正經經搞生意嘅，點解要搞空殼公司，交假計劃書俾移民局

上面條柒頭正正經經咁應我，我會屌尻佢咩，擺到明講一兩句唔啱聽就發撚晒爛渣

台灣應該多收年輕手足，即係保護傘餐廳果種。中老年投資移民藍多過黃，收緊都無乜所謂。投資移民講經濟效益，講明錢字行頭，同台灣支持香港人爭取民主有咩關係？（假設真係想支持）

聽落唔錯

咪係

上面嗰班屌台灣唔放寬投資移民就係唔撐香港人，九唔搭八

連登一向係分化基地

噤做生意玩財技就好正常既

但用黎搞創業移民。。。。俾人踢走就唔好怨

#320嗰位巴打講得好好，收你投資移民關支持香港人爭取民主咩事？有咁多quota點解唔收多幾個抗爭者？

講到好似唔洗交税
一入境就咬老綜

港人移民投資基金 的確係可行
入門門檻 我建議係用年齡做界線
e.g.
25 歲 要投資 40萬港紙
30 歲 要投資 60萬港紙
40 歲要 80 萬港紙
如此類推

基金由台灣政府管理, 可以主導搞啲生意去畀工作機會依個計劃移民既香港人
投資方 要投資 3~5 年, 可以揀入去參與管理生意 / 打工
實行香港人自給自足

其實香港人係怕去到台灣唔識行情被人呃哂投資既錢咋嘛

睇下燒山。

其實我都諗到 2 , 3 樣生意可以喺台灣做
但我想講 我根本搵唔到 partner or 根本唔知點起頭

可唔可以叫台灣搞好庇護香港抗爭者個機制先搞呢啲？

Cafe 民宿 文創 呢d已經飽和
台灣政府應該策略性開放某啲產業去符合台灣人需要
香港人如果去開牙醫診所或者開英文學校
會比較需要台灣需求

要請兩個local做full time先難

未改制之前大把人開空殼公司去台灣拎福利，同蝗蟲根本冇分別美其名投資移民，實情走去開自助洗衣舖同夾公仔舖，甚至網店都有，對整體社會經濟冇實質貢獻。人哋福利咁好，怕有人濫用先將制度調校至「正常機制」，都不為過啦。唔好以為只有同路人會去台灣，大把藍屍同埋退休狗一早去咗拎著數啦

其實台灣最好開存款移民
佢要多啲錢嘅開一兩千萬台幣都得
跟住政府將呢啲錢投資落啲高科技公司
咁咪好嗰啲人自己走去做啲小生意，呢啲生意仔幫唔到經濟

無可能, 因為佢地庇護抗爭者要付出佢地自己既資源 , 佢地都要面對返自己國民

反而如果利用一啲新方法去吸引香港人自給自足
係 台灣政府 國民 香港移民 三方共贏既方案
咁樣就可以將「庇護」轉為 「收留香港年輕人到台發展」

講真
台灣應該搞醫療城市吸錢
移民嘅人等7年先可以有同等福利就差唔多

依家改左制 ... 生意又要 run 幾年, 又要做乜做乜
門檻真係高左

有 idea 有資金 都唔識開頭

嚴重如澳洲咁既滲透 起碼都唔會有澳洲回師歸支那吧

今次疫情之後 應該可以

但狗共太多 dirty 手段阻止

個條PR狗嚟

推

仲去台灣？拜登上場之後台灣都回歸咗中國啦

你太睇得起台灣政府，成堆鄉黑地方官里長鄉長，基金舊錢只會俾人食左。

我係見過有HKU牙醫系畢業既牙醫向台灣撈......
但台灣既牙科診所其實已經有好多......競爭好激烈.........

P 牌 PR 狗 , 死埋一邊啦

佢地其實唔缺小生意.......
佢地缺國際級巨企

遲下會搞
但中港澳人士例外.......

英國一早玩爛晒啦

德國,用語言障礙阻你去

台灣要支持香港人爭取民主，方法就係修改港澳條例，改善政治庇護機制，而唔係搞投資移民

既然你申請得投資移民，就係講利益，而家人哋覺得你俾唔到利益佢，要修例又好，防堵漏洞又好，收緊投資移民都好，都係人哋話事，你憑咩屌鳩人

大種乞衣抵屌啦

Anyway, 牙醫點都係一種專業，可以幫到台灣老齢人口，況且香港牙醫世界前列，點都可以拉高到整體質素

但我睇唔到開cafe同民宿可以點幫到台灣人

唔會, 除非搞既生意本身唔需要請人做

你係太後生定點？台灣總統有多個係貪污落台大家都知，你基金要長run，你點保證年年都係蔡英文？？？

「Anyway, 牙醫點都係一種專業，可以幫到台灣老齢人口，況且香港牙醫世界前列，點都可以拉高到整體質素」

你咁諗姐......
佢地唔係咁諗
台灣好保護主義的

台灣既牙醫,基本上一定要讀專科,訓練好多年,先至有競爭力
普通科牙醫向台灣係好難撈........因為基本上個個都專科

呢啲留言唔通又唔係台仔真心話？
笑撚咗
淨係識鬧連登仔

咁咪係囉，叫啲香港人投資做啲小生意，真係一啲意義都冇，仲要本身台灣嘅商業環境就係好緩慢，如果講營商環境一定係歐美更加好

英國創業移民（即台灣投資移民）最低5萬鎊，類似存款移民嘅投資移民計劃要放200萬鎊

如果以同樣比例咁睇，台灣創業家簽證要200萬台幣，存款移民起碼都要8000萬台幣

你要營商既
不如考慮一下新加坡,德國,美國

係啊
台灣有,但要幾千萬港幣

既然你係普通人，即係唔係被迫害嘅抗爭者啦，咁憑咩要人哋俾優待你

人哋要攞嘅光環，係救助爭取民主嘅香港人。要救港豬？你問下綠營班台仔肯唔肯？

講到尾，就係嫌台灣唔肯俾着數你，無講錯正正就係大種乞衣

完全同意，將心比己，我哋一樣唔鐘意中國人嚟呃資源

英國同台灣都生活過一排，對我嚟講台灣係舒服啲，遺憾係未試過喺嗰度做嘢，體驗唔到工作文化

你條 on9 係太弱智 定 未撚做過野 ?
根本可以用行政手段 / 股權架構方式去解決你嗰個所謂問題啦

仲有, 你擔心人地貪污 ?
你擔心下共狗點撚樣對啲人民好過啦 弱閪智

台灣開始了解到好多香港垃圾擁過去

互攞著數有乜問題先

都係想排除班Cantonese speaking 支蝗基因港燦姐

如果覺得擺600萬台幣開空殼3年拎番走都叫合理既話, 咁真係冇野好講
咁同最初頭擺錢去銀行就送國籍有咩分別

好似燒山香港會班廢中廢老咁，閒日下晝可以上燒山度聽live talk 就知班人去到係退休嘆世界

Ching，你冷靜啲，你個plan唔係唔work，但基金錢真係冇可能由政府管。強積金明搶都要搵返金融公司管係有理由，如果強積金係由政府管成件事會變成點？？政府只係政府，成個移民基金佢可以做受益人，但唔可以做管理人。

問題嘅關鍵就係

你
無錢去外國做投資移民
無料去台灣正正經經搞盤生意
無技術去做技術移民
無為民主自由付出去搵庇護

唔屌民進黨唔搞好庇護機制，唔搞屌菜英文唔修改港澳條例，唔屌台灣國會唔修改難民法，唔屌台灣無幫抗爭者融入社會

偏偏屌人哋搞到你無得投資移民

完全就係唔關心嗰班真正有需要，戶口被凍結，俾人拉，俾人告，要漏夜走佬，隨時連一萬蚊都帶唔走嘅抗爭者。

支性不改嘅大種乞衣

根本好多手足唔係比台灣政府救
係比台灣當地教會/其他人接濟,用讀書方式居留
台灣政府唔係冇幫,但真係冇佢地口中講幫到咁
拎政治光環多過所謂既幫

利申,唔幫冇問題,唔係義務,不過唔好口講一套,手下一套,廢事又比人話係蝗行為

當初批, 而家發現唔對路所以而家咪落閘唔係正常咩

佢係屌台灣政府唔俾佢投資移民

唔係屌佢唔幫手足

冇補充

我而家都因一句台灣有鄉黑而俾緊人屌十頁

人地既要求就唔係150萬港紙呢

佢屌台灣唔幫啲「多資源嘅普通人」
點解唔屌庇護機制？唔屌難民法？

係
睇ptt班人知道香港玩完後係咁落井下石好興奮咁
又話咩香港人抵死，香港人自取滅亡之類
有人話台灣應該幫下香港就即刻話咩關心但不介入，滾返香港自己解決唔好求人幫之類
台灣如果唔係之前有共同問題，其實只係另一班新加坡咁既競爭對手成日有機會就踩對手

就係因為民進黨得把口，唔用港澳18條確立庇護機制，先一堆手足要等佢個垃圾辦公室行一堆垃圾程序

你屌佢收緊投資移民托柒？幫到嗰班十零廿歲嘅嘅手足？幫到你件乞衣咋

UK/AUS/CA 推出新政策呢D就真係所謂既幫
相反台灣冇不特止,最易比一般人過去台灣生活既方式就係投資移民
而家呢個方式都愈黎愈收緊,咪即係整體上愈黎愈收緊囉
都係個句啦,台灣政府拎光環冇咩所謂,話支持香港人爭取民主咪算
反正呢任政府食正香港呢個人血先贏到咁大差距
不過一邊話協助香港人黎台灣生活,一邊就收緊
講一套做一套,只係比個假希望出黎

喂乞衣

阿軒返唔到工喎

點樣放寬投資移民先可以幫到佢？

在線等

睇黎上一代係當年香港光輝時應該真係好自大，得罪晒隔離d鄰居
台灣，新加坡，澳門都係咁憎香港人
得日本南韓泰國對香港印象好d，可能有語言障礙無得自大反而好d，憎香港嗰堆全部都係識中文，聽晒上一代點吹奏香港之後就勁憎香港人
結果而家有難變左離香港成萬公里既英國反而肯救，最近嗰幾個地方都落井下石香港開香檳慶祝緊香港收皮
不過又好難怪上一代會自大既，當年香港真係領先亞洲，文化輸出經濟基建全部都好勁，真係差日本未追過，結果而家風水輪流轉人地上黎，香港就俾人打沉收皮

我台灣人啦，會看廣東話，路過回個文，豪可怕不敢全部看完前面頭幾推不是好友善ＱＱ

畢竟身邊也接觸過一些香港人（不是全部我沒那個能耐）。
投資移民台灣目前狀態是這樣，就我側面瞭解目前過來的大都是香港中產階級，高資產族群真的不會也不必考慮台灣大家相信我，除非您有特殊的情意結（這是香港人用語吧？台灣人不太會這樣說）。

至於香港中產跟台灣不太一樣，香港中產是大都是上班族（打工仔），畢竟您想做生意在香港店鋪少租金又貴，沒有一定的累積不太會碰這塊。但台灣不同，我們做生意開店門檻低、相對初期資本投入較簡單，所以大多數移民過來的香港中產並沒有做過生意，或者對當老闆並非那麼理解，所以打了一輩子供突然要您到異地做生意，這...恐怕不容易

至於這位官員說的倒是沒錯啦，畢竟真的拿錢出來投資移民的香港人，要嘛是找移民公司幫您“全程”處理，時間到領證收山、另一方面我相信也有不少人抱著雄心壯志的想要好好做個生意，但是未必容易啊...在您土生土長本地都沒把握甚至從頭到尾沒幹過的事，怎麼到了外地就突然信心滿滿呢？所以去除這段期間種種原因投資移民過來單純想要拿證的人，剩下想要就算您想要好好做也未必經營得下去吧？（這部分我相信板上不少認真投資移民的人應該可以講不少辛酸事）

所以，去除公司全程安排、時間到收山的香港朋友，剩下的可能是失敗、不如預期，努力撐到時限拿證然後收攤套現，畢竟您帶來的資本有限（甚至結束套現），我相信這位官員應該是指這樣吧。

洗澡去，剩下大家想了解台灣知道其他事情、或想戰文的我在回吧88

UK/AUS/CA邊個投資移民計劃幫到手

咪又係student visa轉graduate visa，點解唔屌鳩台灣唔改好呢個visa?

唔通台灣讀書仲貴過搞生意？

無錯

升學移民呢？大把後生手足書都未嚟得切讀完就要走難，唔屌鳩佢叫佢降低個門檻？

點解係投資移民？後生手足點嚟咁多錢又搵人幫佢搞文件又搞生意？

咪淨係幫到你囉

我屌鳩民進黨係仆街唔改好港澳條例唔搞好庇護機制，仲屌埋你係乞衣添

大種乞衣答唔到呀？

口口聲聲話要幫手足，居然走去屌民進黨收緊投資移民

日本囉

醫生就真係唔洗諗，台灣人才太多反而我覺得有心做科技業可以過黎開，特別香港理科人才係香港冇得發揮，不過你啱係文創，民宿， cafe，旅遊公司就真係飽和，過黎開都唔夠食，香港人要學識轉型

好心你收皮啦
台灣不嬲玩緊靜靜雞
講真一日冇其他大國認台灣主權 台灣只可以咁做
只要有大國support 先可以攤上黎搞
仲要香港一早插哂共產黨係度 比我一定審查緊d啦

唔好扯到只係投資移民計劃黎誤解我個意思
UK有BNO已經唔洗讀書啦
而家最易比一般人過去台灣生活既方式係投資移民
佢收緊呢個投資移民門檻,又唔出其他政策
咪即係收緊囉
所以口講話幫,實質係收緊
都係個句,唔幫冇所謂,唔係義務
不過唔好一邊話協助香港人黎台灣生活,一邊就收緊
講一套做一套,只係比個假希望出

我完全理解明白點解會有人屌民進黨

因為佢哋連個人道救援方案個機制、具體金額都唔肯講，所有救授抗爭者有關嘅政案都好唔透明
同佢哋選舉嗰陣個聲勢爭太遠

但係你覆嗰條友，係想台灣放寬返個投資移民，等佢可以過去做皇帝

而家旅遊業死死下咁, 唔知台灣而家靠LOCAL客夠唔夠頂但都係要諗計
不過淨係有IDEA都唔夠, 移民顧問一定會傾向揀易PASS既CASE接, 0生意經驗或者果行工作經驗堆顧問接唔接都已經係問題

咁香港人都幾撚屈 幾億隻支那蝗蟲玩咗咁多年都未玩爛 香港個幾十萬人幾年玩爛

其實無乜必要,真係唔好揀台灣.......

冇玩爛就唔會有呢幾年既事啦

答唔到想spin

無講錯你啦，無錢無料無技術無付出嘅四無大種乞衣

民進黨搶嘅光環係救助支持民主自由嘅香港人，佢放寬投資移民點幫到佢哋呀？下？

上面個阿軒呢？點幫佢呀？

你唔講升學移民呢個既有機制啦？下？

有冇諗過如果放寬升學移民要求，或者加啲獎學金幫香港抗爭者讀書，或者放寬香港人留學簽證嘅工作要求，就可以幫到呢班濟留喺台灣，有氣有力但係除咗等之外咩都做唔到嘅手足呀？

無呀！你淨係諗自己咋

支性不改大種乞衣杜門膠信

香港有撚科技人材咩。

好話唔好聽，唔好話用FPGA寫個system 出嚟，我諗而家啲人連8051都舞唔掂。

修正，係連Arduino 整個走馬燈都未必得。

無錯，拎少少錢去新地方做生意，同自殺無分別。如果有600萬台幣的商機，當地點會無人做？

我十年前移左，我係支持移民台灣，只係唔好用香港搵快錢嗰套放係台灣台灣搵到錢都係實業

咁可以做投資應用科學比如賣下科技產品，唔一定要研發，但過黎想做返本行呃呃冧冧就唔好啦台灣服務業唔同香港，黑口黑面都有客自己送埋黎

所以有錢不如過黎讀個書，再留低仲好

最好係先讀後留

係囉

屌你班咩手足難民，咪用個唔完善嘅機制玩飽佢囉

我呢啲有少少資源嘅普通人，你唔歡迎我？仲去收緊個投資移民？我警告你個菜英文，精精哋就放寬返個投資移民俾我過嚟

- 杜門膠信 2020

台灣又話要整第三個數據中心，google嗰d巨企都過黎，科技人才真心搶手

成班港蝗

但讀書而家好似加拿大更吸引

其實你知唔知ptt 已經俾5毛滲透左好多年，就等如香討一樣

咪係，你可以入籍門檻高，但另攪一個好似馬拉MM2H咁嘅長期居留計劃嘛。

咁已幫到好多香港人，長者可以過去退休。

台灣唔稀罕你果150萬港幣同埋中年老坑，佢最想要嘅係年輕嘅勞動力人口去解決少子化衍生嘅問題

咩深綠小黨 通常愈台派愈憎香港

同西門沈講

台仔養你全家？

死廢老既債黎

冇國家會想收退休廢老, 尤其已發展國家仲嫌老年人口少咩

要求當然要跟足，但事實係如果你本身喺香港都唔係做開生意，人哋都知你係為乜啦。尤其是年紀大嘅。

真心投資創業咩，跟遊戲規則玩唧。

沒什麼好戰的
只是建議你們把那些移過來的中老年趕緊丟進去淡水河裡
他們就當年賣了香港的小孩跟未來然後跑去台灣
我保證他們有什麼事情一定會再把你們的小孩賣出去

你知唔知依家好多香港人搵移民agent搞投資移民係點樣？

你開一間公司Agent再開一間公司，你賣啲貨比agent，agent再賣返比你。that’s why好多agent都夠膽同你寫包單唔會令你蝕好多。

乜嘢政府都唔能夠接受啦

利申有個好朋友搞梗投資移民，就係打算咁樣玩

呢句野比原住民聽到肯定比人打到hi hi

投資計劃擺明係hea 做架啦，好多都係移民顧問公司照template執出埋。

其實香港人係台灣角度係中華民國人
所以去台灣冇免簽呢樣野
無論你係廁板定bno
都要用「入臺證」黎做de facto既簽證
因為國民入境係唔使visa既

既然係咁
如果佢當香港人係僑民
除非完全切割
否則佢對香港真係有道義責任

依家執政的人WTF中華民國，你估仲係兩蔣時代？

點解郭台銘會咁講？佢同香港關係好？無乜印象

咁咪改法例囉
佢依家條法例係咁寫丫嘛

如果又要當香港人係國民
我地又要遵守某d適用係佢地國民身上既法律
但同時又對我地冇道義責任
咁點樣都講唔通

冇錢嘅廢老你可以唔批嘛，規定要買NTD1000萬以上嘅樓，冇醫保，你鍾意咪過去囉！

呢個係台灣實業家 真係做野既人黎
雖然鴻海係支那好仆街
你當佢台灣誠哥就得
唔係政棍法匠黎

你知唔知台灣嗰個投資移民係寫明優待港人

原來如此，可惜依家國民黨變晒親中派主導了

姐係蔡英文只係扮幫香港其實為選舉，一選完就一腳踢開你班香港人當condom
真心想幫香港嗰個俾人當傻仔結果而家香港出事就即刻鎖門唔救
明明台灣做香港避風港係最佳選擇，語言文化生活相近又近，比英國好，而家無啦，疊埋心水去英國把啦
好彩仲有英國肯救炸，全部都係得把口既話香港人就係咁先
不過連登仔眼光奇差都唔係咩舊新聞，由上年開始連登仔做既野一直都係不停選擇緊對香港最壞既方向（eg乜撚野攬炒），結果搞到而家香港完全收皮

有技巧嘅就會收購一啲夠移民期嘅公司，一來上手甩到身，下手亦唔會由0開始搞生意。
部分移民顧問會推薦港人移民join連鎖加盟商，由加盟商train做生意，合約期就係
鎖定移民限制期，咁就一勞永逸。
最理想當然係做開個行係台灣創業，例如九十年代移民台灣嘅人就開燒爉鋪，呢幾年就開港式茶餐廳。

我相信好多係真心
因為之前做民調有5成人反對香港人過台灣，支持得4成幾
反而英國同香港文化差異咁大都有過半人支持香港人過英國

港豬不嬲垃圾賤畜黎
成世人剩係識炒炒賣賣flirt女走精面串柒柒
政治水平冇經濟知識又冇 乜撚野都唔識
由上年屌到而家
民主100蚊就係度拎個10蚊銀出黎刮下磨爛蓆
點知比支那豬連個10蚊銀都拎埋
講攬炒個班真係極度ON9 係咪他國間諜黎

上面成班蝗做乜鳩
臺灣戒嚴四十幾年
人哋有冇奉旨咁周圍叫人收留自己
香港人有冇出過聲
欠咗你㗎？
香港人出聲係為香港
唔係為第二個國家
第二個國家總統出唔出聲
香港人都係要同支那撼過㗎啦
成班垃圾老撚奉咁

台灣政府講一套做一套

分咩化
你估台港真係一家親咩
香港人大批移台灣一定受當地人歧視

人哋交足做嘢年期嘅稅都未必夠畀返份醫保
你幾多歲過去開始交呀
人哋交幾十年都未趕你走
已經好客氣啦
收返粒膠啦蝗

佢地不嬲都係咁
政治世界係你蠢你抵死
上年已經講撚左唔的班港畜入集中營啪兩針係唔會知呢個世界點運作

我其實係唔係幾明點解成日有人講「香港人幫蔡英文贏左大選，所以要報恩」，但我點睇香港人既宣傳只係間接影響，最重要係台灣自己投票，如果講到好似有直接因果關係又真係over 左

上面過人蝗嗰啲自己睇下其他國家嘅投資移民先啦
根本冇人會要求你真係做到

連登好多人政治水平直頭係負數
專搵d自損100損敵0既野黎搞
攬炒根本等於你cancer末期嗰時呑毒藥加速死亡

攬炒係手段唔係結果
你炒完直頭唔會再有人理你
結果就係死既死坐既坐
好處比哂人
傻鳩港畜 上年仲夠膽屌鳩我
話撚左班契弟唔入集中營係唔撚會知錯

非吹水 識女新移民 嫁台仔過左去了
但呢個係黃絲新移民來

仲有娶左bno港女既新移民都搞緊出年2月去英國

哇屌你老母呢D真係正宗垃圾人口移民鏈

其實送中前好多人hea搞都搞得掂
一送中 11月到就即刻落閘

我一直主張唔可以比配偶就咁拖過去
後代直系血親先可以

冇啦啦都唔會去台灣
你話去下旅行就Okay

所以好似英國呢d左膠較多既國家係阻止唔到 但人地主權清晰 起碼唔會自古以來

至於台灣 大家唔洗呃自己 大家心知肚明

大中華膠係香港台灣馬拉新加坡係存在 而家大中華思想就係支共係海外地盤既動力泉源

好心林榮基就出少句聲啦
之前又叫個女仔自首
跟住自己又走佬去台灣
眾籌食人血饅頭當自己退休金
而家又要叫台灣大開中門
講真台灣唔收咪第二d 國家收囉
上代大中華膠就係中意玩道德綁架呢招

所以話台灣最近咪出左個咩港人綠色通道
真係唔撚信
最後應該又唔得個講字
或者唔係咁多人有資格

兩個極端黎
英國政府一開頭都係話唔會放寬移民
唔會改變bno status
之後過左國安法先放寬
大英帝國做野穩陣到
唔係靠吹

成班以為自己係世界中心
全世界圍住自己轉
第二個國家抗爭又話香港帶起
第二個國家黑狗打人又話學香港
人哋抗爭係為自己未來正常反應，唔係香港人咁短視淨係得返工
全世界狗都係政權隻狗嚟㗎啦
睇親都覺得連登智障多

大陸，台灣，美國，日本，新加坡甚至澳門都係贏家
就係得香港係大輸家，由國際金融中心變成國際condom中心，大家都係香港收皮上得到各自既好處，而罪就香港人受晒，尤其民主派嗰班
這就是所謂攬炒
我年頭都係咁講一樣俾人狂屌狂負皮

唔係香港幫佢選舉佢要報恩<---你肯定上面d post 全部都唔係呢個意思？

而係你唔想幫，唔好話幫，但實際就留難我地 <---大致同意，不過
1. 移民有門檻就係留難？幫就等於無償幫助？
2. 的確我未見到台灣好大既放寬，反而因為假投資收緊。
3. 有部份真係著草既人冇辦法「地面化」，只係默許逗留，到底係唔想幫定蔡英文怕死唔敢幫，唔肯定。蔡英文作風係太保守。

又唔全完係，舊年香港係啟發左好多人，好多當地人都認同
只不過係咪啟發左人，人地就要「還恩」？呢個先係 point

玩堆三十歲以上，只係想要廿歲以下人士賣勞力
同有錢佬收錢

人哋主權國家唔要淨係識炒賣/打工嘅廢老
香港有錢班友仔有幾多係借炒貴晒啲嘢先變有人錢，心照啦
幾多個有才能發明咗啲咩改善生活呀

唔要垃圾呀
要唔要講咁白

定你想拎份案底去走難
咁呢篇文唔關你事啦

又要freeride香港抗爭
又要做蝗蟲鬧臺灣唔俾自己蠶食福利

而家冇架啦
預左條路係你之後唔死番200萬人收唔到場
冇產業冇資金冇人材
開唔到源就節流
你65以上個D一係深圳河一係大灣區自己簡

人地中門大開的話咪俾香港班愛國分子去，中國人最叻就係移民玩滲透，寧願佢落閘case by case 做足審查先批

係
佢而家係唔幫不突只仲要落閘留難
唔幫都算，都唔洗落井下石加強留難掛
明明講就話會全力幫香港人，實際上係落閘攔人，依個先係俾人感覺蔡英文講一套做一套

吹你老母呀

其實大部分都係指唔想幫，唔好話幫呢個意思
起碼我眼見真係有心回覆個D 同埋我自己都係咁諗

我覺得經新聞啟發咗人用咩工具係有嘅
但抗爭本來就係受打壓嘅正常反應
因為會預視到：
繼續打壓
= 冇得再保護自己嘅嘢
= 自己最終一無所有
同理，抗爭本來就為自己
恩佢哋老母

連登仔眼光真係，擇左地獄之路黎行
65以上就去英國啦

香港人爭取自由－－－港共武力鎮壓－－－嚇親台灣選民－－－蔡英文當選

其實香港人抗爭同蔡英文當選只有間接關係，談不上台灣政府欠香港人，因為香港人的原意並不是幫台灣人

就正如大陸佬來香港購物，原意是要買好嘢正貨，並不是為了促進香港經濟。雖然大陸佬購物確實會令一批香港公司賺錢，但唔可以話香港人欠咗大陸佬。

世界上好多事情都會互相影響，唔可以一見人地有間接得益，就話人地食人血饅頭仲要人地還債。呢種恩主心態好乞人憎。

冇攬炒既話就咁收手咪政府贏撚哂跟手一撚樣會清算, 咪撚混淆視聽

咁唔畀假投資係咪留難？
係要無門檻先叫幫？？
我諗（除左英國）救生艇應該係指真係有需要逃亡既人
除左英國，我睇唔到邊個有更多既道義責任去幫香港人

走難去嗰啲冇正當身份
都隻眼開隻眼閉冇趕走
仲唔全力協助？

開香港關咪即係開支那關
香港自己都唔爭氣死都要擺脫支那
有咩資格要人視你為獨立個體

所有政策落閘都同一原因
香港=支那
你夠奮不顧身擺脫咗支那再講

有無睇上面
而家唔係想佢幫
但佢而家見香港真係收皮就主動落閘留難人

英咩國死廢老自己係97前簡左做中國人架麻

連登多港豬屈毛黨，無計

你知唔知港人優待移民依條path行左好撚多年啦
十年有多啦
真係滲透都一早滲左啦
到時台灣都差唔多係咁先
夾岩香港人送中黎落閘

都俾得咁撚多錢買你嘢，仲要周人話攞個身份有問題？明買明賣，唔係攞身份點叫”移民”? 經濟部0政治頭腦，完全俾位中共入分化港台，我直頭有理由懷疑收咗錢。投資移民就係利用你國家個身份吸引外資好似raise capital咁, 俾成千萬台幣明買明賣，又唔係入去台灣低quality破壞人哋文化，咁都要俾人話？唔係為身份證我為乜要攞錢擺落你度啊，用下腦啦屌。唔係有錢大晒既意思啊，係投資移民既本質同重點就只係個身份啊。你唔見hermes屌人買名牌有虛榮心唔啱？唔撚好俾位人分化啦豬隊友經濟部。

混你老母咩
一開始已經叫你主力攻打新殖民150
最少唔使去到咁盡而又可以真正舒緩人口壓力

台灣政府勁仆街
淨係識開空頭資票

洗黑錢既部份另計

又想講搵美國錯, 叫國際制裁係錯, 食蕉啦5毛狗

會清，但強度一定會下降
可能無黨安，咁香港已經繼續有生存空間

搵lifeboat冇錯搵制裁就係on9

你點解唔撚搵美國佬核平香港

怪唔得過一排就換黨

SOR9RY抗爭派, 由獨派本土到GPHONE呢D冇一個想要呢d生存空間
只係FREERIDER港豬想要

睇下遲D綠色通道搞成點先下定論

唔比假投資唔係留難
不過投資移民門檻愈黎愈緊亦都係一個事實
500萬台->600萬台,本來RUN一年改為RUN3年+請台灣人
又冇其他政策出台
所以先話口講幫,實際係收緊

對上回覆都講過,利申多次
唔幫冇問題,唔係義務,不過唔好口講一套,手下一套,廢事又比人話係蝗行為

冇國際線就冇制裁, 冇制裁撚有黨安法, 更唔會有BNO VISA同加拿大既LIFEBOAT出現

你依d唔到末日都係繼續會覺得自己嗰套永遠係啱架啦，講多都晒口水

台灣政府好興架
講一套 做一套
屋企人已中伏

你根本藍屍走狗當然講多哂口水

難為有啲連登仔重成日係度屌香港人係蝗
又吹噓台灣

大部份真係搞生意都頂唔到一年就結業
重要做3年都痴線

1.佢全方位提升入境難度
你指所有進入台灣境內既簽證，定係移民入境？老實移民入境就算學似佢上面咁講，其實門檻唔算高，比好多國家投資移民都低，我識人賣樓去做農夫，佢都唔算有錢，但佢真係做，唔係入股扮做，同有請當地人。

2.佢係武肺下點樣批簽證俾港人同外國人
我冇搞入台證好耐，你指有差別待遇？我見杜汶澤都入到，有冇差別待遇例子？

抗爭有案底嗰堆比較易分辨係咪香港人
佢哋唔係香港人咩
協助佢哋唔叫協助？

唔係話支那冇人苦肉計滲透臺灣
只係比較易分
你其他唔使走難仲有百幾萬港紙慢慢plan移民，咪同你慢慢查係咪滲透囉

有埋緩急先後唔使你人踩人
有咩咁口不對心

夠你又唔係揹幾條罪趕住走
冇穿冇爛
又扮晒趕急叫人救咁虛偽？

香港就係俾你依d政治智慧負分既on9仔玩死

好老實, 冇經驗唔熟路搞生意係預果600台幣射落海

算吧啦 連登仔最叻踩自己人

台灣人不嬲信唔過
睇過佢地啲假新聞風氣就知都唔係一個正常地方

好多人都以為呢年批左D人去移民就係
就咁眼見好多人連個rule都未清楚
run 3年,仲要請2個台灣人全職,達成到先確實有張身份證啊
而家批,只係批你去試渣,你達成唔到都係冇身份證架
睇返台灣創業成功率就知呢個係好難下

旺你咁講你最有, 咩RAY WONG, BAGGIO, GPHONE, NATHAN全部負分

話分2頭
香港人有檔野比人撥屎
咁樣要點先可以放心投資
係咪台灣都要協助一下
吸引到香港人投資我估外國人都願意去台灣投資既
都係睇長線姐

600萬台+RUN3年+請台灣人，其實唔算好高
我諗係睇合唔合理，加條件就因為出現左唔合理既情況

我其實同意台灣實質上幫唔到香港人太多（同時亦唔好覺得我地幫佢地好多），我都識一d台灣人，尤其係長輩，佢地其實係覺得香港人白鴿眼，唔太鍾意香港人，所以並唔個個都迎歡香港人。其實將心比己，我覺得台灣人優先係無可厚非。

上面嗰啲真係好撚核凸
冇穿冇爛，拎住600臺幣
(冇嘅話呢篇文都唔關你事啦)
擺撚明一啲都唔趕走佬
周圍乞兒咁話做咩唔俾佢易啲乞到個移民
仲話自己人唔幫口
咁厚面皮，完全唔知自己一啲都唔使叫救命又大大聲嗌救命
sorry冇啲咁嘅自己人
唔好用犬兒做例子
冇親㗎我哋

香港人之前懶懶閒，大安旨意，咁佢唔落閘覺得都承受到個數量

依家見到個需求大左咁多，叫價高啲囉。

滲透又咁犀利，唔單止香港，仲有陸配等等問題，全面收緊都無可厚非

就算係依家你睇樓上仲有大把「唔好搞死香港，同中共有錢齊齊搵」，呢班人去到邊都係「唔好激嬲共產黨」咪俾共產黨予取予奪，去到邊都係會損害人地國家益共產黨

企喺香港人角度梗係想去邊人地都歡迎你

企喺人地國家角度梗係想要真心愛台嘅人

所以佢咪開左專案囉，個電話仲打到架

600萬台+RUN3年+請台灣人
其實個難度已經提高左好多

熟悉台灣既台灣人都係咁,何況香港人去台灣呢? 呢個失敗率只會更高
要RUN 3年,張身分證先會落實,唔係佢有權取消返呢張身分證

所以我只針對佢地政府口講幫,
但另一邊冇其他政策出台下
係咁收窄移民台灣既方法
其實佢地真係唔係義務幫,不過真係唔好口講一套,手做一套

你唔趕咪慢慢儲夠佢門檻
又唔係咩天文數字

你唔係嘈人救你
即係正常生活啦
佢改難咗移民對你有咩影響？
就因為你難咗移民？
唔鍾意咪唔好移
臺灣又唔係乞你去

咁你鬧咩？
究竟你係趕住走定唔趕住走
移民定走難

港澳條例嗰個我都唔知點解
你當佢連呢啲都防滲透囉
公民身份一大堆權利義務
點都唔應該中門大開呀嘛
香港冇主權冇得控制啫
人哋保護自己都要阻止？
而且，難民冇遣返唔係最重要咩
而家你求人喎

被插既原因係佢講得好聽令人以為佢會做好多野, 大開方便之門
老老柒柒佢又唔係冇幫抗爭者既, 保護傘被搞佢都真係拉得快既, 但你都係預佢會幫既只會係抗爭者, 其他仍然要照正常排隊

呢方面美國所做既野都係一樣, 唔見得佢會開條路方便香港人拎綠卡,除左抗爭者

我諗你睇其他地方 start up visa 其實台灣一d都唔高。
你話九成一年內執笠，到底真係「做唔住」，定係「一年做夠數就執」？如果你係真心果到生活？唔通淨係諗住一年就食風？我真心去的話，就唔會只諗一年。要可持續生活先叫「移民」架下嗎？

台灣真係口比實際厲害，但佢本身都唔係乜強國，亦唔冇必要責任幫你。

打漏個字唔好意思
不過你都冇反駁我咩
除咗執住我漏咗隻字

你上面514嗰個reply都又錯字又錯標點
我都冇嘈你
唔好咁小學雞

慢慢儲錢移民啦
越遲門檻越高喇

Sorry，我睇錯，你個 figure 係指一般民眾
不過都係個句，我去得就唔會諗一年，如果只要諗住我盤生意得一年「貨仔」，我唔會選擇 start up visa，即係唔岩你

台灣係有兩條PATH
個案審批的政治難民
投資移民

投資移民當然係要你真正創造就業而唔係開假公司

呢班開假公司的蝗蟲根本唔係抗爭者當然照一般移民去審批

玩現實政治就比人話係支那人同比左膠屌 邊個夠膽做

好老實講

而家咁既時勢 仲肯移民去台灣

真係對台灣百利而無一害

自己知自己事啦 trump又選唔到

而家無咩邊個會撐台灣

佢講台灣人係台灣做生意，九成人一年執笠，唔關拎身份證事。

香港人係香港做生意，相信都係差唔多成功率

>>被插既原因係佢講得好聽令人以為佢會做好多野
咁其實都唔係乜野大件事，歐洲都係架，聲大冇行動，弱到不行

>>呢方面美國所做既野都係一樣, 唔見得佢會開條路方便香港人拎綠卡,除左抗爭者
美國就真係好難講，我都未見到好清楚
不過其實好多人都係（財力or其他能力上）唔夠去移民，所以覺得門檻高

我只係希望d人諗清楚，係咪移民就幫到你？你有冇能力生存落去？

1. 係，我睇錯個 quote ，上面有更正
2. 無論香港、台灣成功率都低 ---> 同意
如果自己覺得投資唔會成功，咁咪唔好參加

咁多垃圾留言既，移民到去唔係真心為果度地方好，咁不如留返香港啦
幫到當地發展，你長住果度，對你班垃圾無幫助咩？

其實大家既錯覺係 五眼 會幫手 大家企係同一陣線

但其實我地係真condom

我係話唔知點解佢唔用

你啱
全世界任何事你都可以討論
慢慢

上面有人講得好好
而家多咗人狗衝就要叫價高啲減少夠資格嘅人

全力協助唔等於要俾你班仲可以儲錢嘅人過去
其實佢一個都唔批都得㗎喎
幾時幫=俾任何冇事冇幹嘅人輕易移民？
點解係咁理解？
幫你幫到盡都唔等於要做傷害佢自己嘅事

當地人選佢都係佢排外(排支)啫
向選民負責好正常

冇遣返係講𡁵冇遺返走難過去嘅人
呢樣已經最重要

唔阻你評論

上面個數據係台灣人既失敗率
香港人做到落去,我相信大部份都會繼續run落去
當然未必人人咁既心態,再者而家係提升到要3年
3年之後,你盤野真係做唔住都係冇身份證
呢個其實扯遠左
講返個重點
義務,不嬲都話唔係義務幫
你話台灣投資門檻比起其他地方唔高,我認同
問題台灣口講幫,但一邊提升過門檻,根本就係同台灣政府講法背道而馳
上面大部份人就係講緊呢樣野
呢個已經唔關強唔強國,責唔責任幫問題
你唔做咪唔好講,求其講兩句支持香港人爭取民主咪算
唔好口一套,手一套,比個假希望出黎

叫價高啲
可以叫人俾多啲錢
但依家係俾完錢先審你得唔得
唔得就返香港
咁對有啲申請緊既人就好唔公平啦

而且除咗個電話打到仲可有啲咩

我都冇話要去
佢有日唔再畀任何香港人去旅行我都冇say㗎啦
又唔係選民

大家冇欠大家
我又唔求佢
有咩留難到我

要香港人比多D錢但照比開空殼既話, 咪又係完全益唔到台灣人

<<問題台灣口講幫,但一邊提升過門檻,根本就係同台灣政府講法背道而馳

講法背道而馳呢樣真係好主觀，係咪話「全力支援香港」就係等如「降低移民門檻」？道德聲援都係架，收留部份被捕人士都係架，唔一定係話畀人先移民先叫係。
除非佢承諾過當香港難民咁收，否則又點叫背道而馳？

關於 fig，我上面已經話睇錯

<有個人日日行埋嚟同你講唔洗擔心 轉頭我一車車錢俾你
正如如果台灣承諾過畀你低門檻移民（一車車錢），就事後反口，就真係錯，但事實係咁

我個重點,其實都係佢地口講一套,做又一套姐
就算投資移民比起其他國家難定唔難
但佢口講幫,不過投資移民不停收緊
都只係襯托出台灣政府講同做係背道而馳
至於其他都已經表明晒立場,都費事不停loop

//有個人日日行埋嚟同你講唔洗擔心 轉頭我一車車錢俾你//

如果台灣承諾過畀你低門檻移民（一車車錢），但事後反口，就真係錯，但事實係咁咩？似乎唔係

根本就係

如果承諾過「降低移民門檻」，但佢冇做，咁咪講一套做一套

「有個人日日行埋嚟同你講唔洗擔心 轉頭我一車車錢俾你」

個問題明顯係
臺灣冇咁講過，但你理解佢咁講

「幫」呢個字好廣泛㗎喎
我眼中佢冇趕走難過去嗰啲已經係幫盡
但你覺得佢俾你移民先叫幫

佢幾時講過接收大量香港移民先

點解喺你眼中佢係「唔幫」
你理解佢做咩先係幫？
佢講咗咩好具體嘅嘢，具體到你嗰句「一車車錢」咁具體
講完冇咗？

定只係你幻想中嘅幫冇出現就屌柒佢？

以前邊會有人估到，香港人為移民台灣，都會拗到面紅耳熱。

畀港共繼續亂搞，幾年後連登巴絲可能就會拗，越南政府係咪有接收香港人的道義責任。

全球排港蝗開始

大致同意

但我唔同意呢點
>>我眼中佢冇趕走難過去嗰啲已經係幫盡
佢係可以做更多，但唔係放寬移民，而係改變金融政策，台灣有好多錢係 park 係香港，佢地要做d功夫

原來臺灣保護自己喺你眼中就係留難你
咁你人生都好辛苦下

如果你朋友同你講全力協助你
你會唔會覺得佢要畀埋你自出自入佢屋企，先唔係講一套做一套

垃圾國家仲要咁鬼煩
邊個會去呀

佢話支援香港人去台灣
冇新政策出台下
現有政策又收緊
咁咪即係口講一套,做又一套囉
用呢D咬文嚼字

其實個「幫」字係好虛，道德聲援又係幫，收留少部份手足又係幫，但你就查住「幫」link 到「留難香港投資移民」，唔係好企得住腳。

你意思要好似美國唔俾投資香港某啲公司咁？

如果係咁解
可能佢政府對商界冇美國政府對商界咁大牙力？
我都唔知
不過我諗，用返臺灣嘅角度
賺到錢又冇俾啲錢買起自己同入侵自己，已經唔錯
只係錢喺香港容易資助支那

如果唔係
咁我理解錯

台灣食唔到2家茶禮係注定搞唔起金融，除非對岸收皮

咪講咗
而家香港=支那
任何對香港嘅放鬆=對支那放鬆
一係你表達下自己同支那有咩唔同，而嗰樣嘢支那又唔易造假，臺灣又好易分辨
咁囉

幫你唔等於要傷害自己㗎

你放心, 以香港人既聰明才智, 一定好快玩爛
你要記住全世界既移民route都係比支那人印度人玩爛, 今次開放比香港係忍住手開

嗰啲係主權國家
人種相對冇咁易滲透
臺灣信嗰啲國家嘅文件/檢疫/etc

做自己信嘅事
避開有明確危險嘅事
點解唔係保護自己

1. 香港留學生比其他留學生入唔到境，我就真係唔知詳情。

2. 我亦唔覺得台灣人真係咁友善，尤其我係 physically 識有台灣人覺得香港今次仆街，係台灣發圍機會，香港人有咁耐風流。但問心到到都有呢種人，好正常。

3. 但係「口話幫忙，但實際又唔係真係好幫忙」呢隻所謂「說一套做一套」係咪真係咁嚴重？我諗香港人要調整個預期先得。

台灣自己都只係「被支持」既一方，同香港都係風暴中心，只係呢一刻環境好d，點可以同五眼比

你屌人講一套做一套
又講唔出佢反口咗咩具體嘅嘢
你叫我唔好幫你腦補
你咪又係腦補臺灣講咗咩

本身港澳華人就係ROC國民,97前以前可以攞passport+國民身份證
台灣政府應恢復比港澳華人台灣戶籍+中華民國passport

會唔會係你聽唔明臺灣講咩

佢憲法都寫首都喺南京
會唔會真係去南京返工

係幫香港人呀
請你先prove到自己緊急又真係香港人先囉
點解求人幫嗰個仲大聲過幫人嗰個

香港係滲透臺灣好方便嘅工具
一定要防
由其而家支那全權掌控香港
身份證/護照/出世紙冇樣可信
你覺得唔係咁，定係冇諗呢樣嘢

其實日本，甚至星加坡都唔得（上海、澳門更加係無資格講添）
只要全世界未全面同中國 cut tie，香港都係取代唔到
如果同中國 cut tie ，唔會好似蘇聯咁冷戰幾十年，依家大家金融關係太多
基本上 cut tie 就係得兩個結果，一係就中國「被發動」政變，一係就打仗
唔會出現「香港變左無關重要既城市」呢件事。

我唔知㗎
臺灣覺得係咁，所以佢咁行事
我都係望到現實估返個原因
唔係你以為我係決策嗰個

你而家噏佢反口咪又係估佢做啲咩幫你
估唔中又話反口
話佢冇咁講過又話我逐個字拗
講到你唔係估，真係聽到睇到佢講啲新聞冇講嘅嘢咁

你一直都係執住 1. 全力協助 同 2. 港澳條理
同埋 3. 特別唔俾香港人入境
我解釋 香港=支那 所以防範香港 (用於2同3)，又唔得
講咗 全力協助 != 俾人輕易移民 (用於1)，又唔得
有原因就係spin

我後入討論既，我除左見到你話「香港留學生被留難」，見唔到其他

我google既結果係：
教育部今同意62名境外生入境 均來自港澳

或者我 keyword 錯，有冇 link 去講你既例子？

你係針對個黨？即係話國民黨 or 民眾黨 or時力就唔會針香港人，係咪呢個意思？

有邊個國家既投資移民唔係重點想移民先？

黃屍好快由香港曱甴變為世界曱甴
最慘係影衰成個香港

咁又唔係，同支那完全cut tie反而一定做唔到亞洲金融中心，始終支那係地區內一大player

香港而家問題在而家錢經你度出入都越來越大機會走唔甩支那魔爪，先越來越多金融機構轉場去坡國
你條黨安法全宇宙適用仲可以freeze錢，外國一定睇住你點做法，然後你咁快就表演

我都識幾個人（聲稱）去台灣，全部都係曱甴前、曱甴後既廢藍

你講緊蕭生？

理論上，人工平係台灣對投資者既主要selling point
但係台灣社會資源過度傾斜喺半導體度，而半導體基本上係大規模既高風險投資
香港人又唔熟半導體產業，根本冇投資動機

其他產業又唔會搞得起，本身套法律制度同policy都對投資者唔friendly
仲有就係mindset，佢哋mindset係典型島國思維，同香港完全唔同
仲有一點就係佢地社會成個太講人情/關係，認為咩都有得傾，可以唔洗跟regulations，但係對住外來人就太strict
簡單啲講，唔識人就唔使旨意join game玩

你搞清楚我講乜先，我個意思係：

1. 世界好難同中國 cut tie，如果真係咁易，聯匯早就 unpeg 左。
2. 同中國 cut tie 好難，因為d錢銀真係盤根錯節，香港同中國同美國同歐洲既金融關係，係是旦爆一個都好大鑊。
3. 未 cut tie 前，香港地位唔會失，但當然冇以前咁好
4. cut tie 好難，但唔係唔得，不時間只可以好短，而且得兩條路：
4-a >> 外國了起一場中國國內政變
4-b >> 打仗，進入戰時狀態，蓋過經濟大爆破

>>先越來越多金融機構轉場去坡國
實質轉舊條數其實同成個 pool 比好細，唔致命

我唔識蕭生喎，我講既識，係我識佢，佢識我

1,2,4都認同

3就唔一定, 視乎香港走向支那城市化既程度, 支共越殺雞取卵既錢始終係會走, 所以話你條宇宙法FREEZE錢越狼死就會越嚇走人

咁你咪捉嗰啲人囉
做咩啫

個分別係呢個政府責任
市民其實係被動

其實一直覺得台灣最多收十幾萬人, 但依加幾千都咁多問題, 唉
呢一班人仲要係有錢去投資唔洗黎食你福利...

我估只會郁到有強烈政見既人，示威者，甚至普通人之類
其實郁到金融系統中國都好大鑊，上次許智峰就係試水溫，睇反應
如果係侵都好，拜登就......

識縮既就唔係總加速師
唔太睇好佢將來點freeze都只會限於政治人物

美國就算拜登做，呢兩年d製造業已經開始轉走d廠，就算將來 decouple 都唔會咁大影響，咁中國更加需要香港匯水入去保命，同埋走資中途站（中途站咋），美國亦需要香港呢個 broker 過渡，直至真係反檯。

算啦 都feel到呀英文係扮野 攞送中事件做賣點 當選左就話之你
之前有d因為運動而著草去台灣 英文都冇話高調做過乜野

小心蔡家軍又咬你

國民黨上台你門口都冇撚得入

講炒賣拎著數拎福利，我覺得香港人分分鐘勁過支那

Agger...
佢自己寫到明 過晒計劃書
到最後然後話你唔得
根本on99
做生意包賺架咩？

算吧啦 放長雙眼睇啦
睇下台灣幫到香港啲咩
睇下幫左在台手足啲咩

講黎講去最後淨係俾左一條電話線昨

當年好多台灣出名明星
結果去曬支那發展

有問題?
比起地球任何一個政治家都低
準確D講只係社運領袖
冇受過訓練亦無正確思維

歡樂滿東華都40條啦

其實上次呱吉都係屌空心菜口講講大隻廣
不過畀人鬧到仆街

咁冇話年紀大啲就一定唔真心

定好規矩，又再僭建啲規矩喺上面

真係同玩人冇分別

如果人哋一早知唔work

就唔會晒時間申請

佢地明唔明，吸納到香港人，增加唔同層面，對台灣帶黎係好處，下下用錢先移到民

人地係唔想要廢老呀

咁點保障本地人，佢地政府肯保障本地人生計 講真台灣自己都唔算好 你估香港政府咁 日日150個理撚得你死... 仲有你真係專業人士可以經技術移民 唔洗投資移民...

依家情況就好似話間鋪全場9折

引你入去睇

點知好多件貨都係例外唔包

隔離個啊叔重屌你，話冇人迫你買

咁你唔好話自己特價啦

人手filter

消極態度以行政手段拖慢一切進度都算係遵守憲法嘅

根本全球既投資移民都係咁
擺舊錢擺幾年就拎到pr
依家果個其實係創業移民

台灣對於我來講,去旅遊沒問題
但是,移民就唔建議
其中一個重要因素,係中國一定會用武力收復台灣
拜登正式當選後,中國更加會係半年內開始行動

唔緊要，趕哂啲藍屍番轉頭

睇唔出佢會用政治取向區分
大家一獲熟

Yes

其實識一門手藝都可以係台灣開間鋪仔玩下，例如包餃子。

利申係台灣搞入口零售生意。真創業，而唔係搵濕鳩agent假投資移民

「點解受幫就要自prove自己緊急」

其實我都係睇佢收咗咩人嚟估返
唔係應該點估

你話佢唔批嗰啲的確全部唔緊急喎
緊急嗰啲佢又的確冇趕走
咁估有咩問題

點解你講咗某啲嘢我會睇唔到
因為我唔會全個post廿幾頁睇晒
你覆我嗰啲有咩咪講咩
第3點已經係咁啱見到其他人嘅reply先見到

不過其實你數幾多都可以用防滲透嚟講
香港多共諜+俾支那全權控制
冇樣嘢可信，就算政府文件
呢個本質你改變唔到
而且你都提供唔到好好嘅分辨方法畀佢
主導權又喺佢度
求人幫本來就冇say
你又唔係利益交換
唔俾人入去喺我眼中係保護自己

咁咪係
台灣總統保障台灣本土人天經地義，佢地肯按個別情況，收留抗爭手足已經足夠，無需全面開放移民，唔通好似香港咁，日日150人無限中出？

政治人物把口講咗先，做嘢就慢慢黎，呢樣嘢真係唔出奇。如果以保障台灣利益黎講，其實無可厚非，香港的廢老拎住少少錢，過到去有乜作用？
台灣最終都會收香港人，因為人口老化，應該收後生仔，以及醫護之類的專業人士居多，咁都係好事，留番藍絲廢老係香港拎綜援仲好。

冇錯，應該投資還投資，創業還創業。

呢D咪標準民主BB班既民主好朋友論思想囉
港豬最興架啦
人地既民主係人地既 自己既民主先係自己既
日本都係打鳩民主中國加打埋民主美國先有民主咋
低能港豬入集中營啪番兩針睇下會唔會醒啦

台灣一直都係半奶支狀態 同MONKEY一樣
佢而家唔出黎刷存在感擺立場點搵美帝拎DEAL?
拎完DEAL咪當你班港畜CONDOM囉
低能港畜咁天真準備比班國語佬(支那台灣)玩死啦

我上年6-7月個時已經講唔好信台灣佬
比班菜衛兵追足幾十頁黎屌 乜撚野都罵齊
唔知班野入左集中營未

真KMT先有得入

祖國有5+1

BNO囉

你用日本呢個case有啲唔啱
日本嘅民主唔係由人民爭取返嚟
戰前係由上而下嘅改革誕生，戰後再普及至完全普選

戰老母咩
係戰後放左個美軍司令部係日本強行改造
戰前係有議會改革 但係玩到一半就收乾淨皮啦

班人係 支那搞佢地就唔得 佢搞返人地國家就OK 爽

其實無可比性
你可以話大家都係保護心態
不過我地既首長無用幫其他人追求民主來打選戰喎
宜家關鍵係話緊空心菜口講講大隻廣
消費香港(人)喎
所以邊有得拎一日150新移民quota比

攞明係咁, 講真唔想收咁多咪手緊O的囉

你唔使做埋佢嗰份
佢唔收你就做咗自己嗰份
應份畀你移民？
咩語氣

佢話幫全部香港人咩
撐你民主自由咋喎
最多人都係得二百萬行路咋
要收晒你堆共諜？

我的確冇責任追晒你講咩
你覆咩我就睇咩

使唔使咁自大
你乜水
對臺灣對我都當自己大佬咁
你乜嘢都唔係囉好冇
好好笑

就算佢真係抽香港水又有咩責任要負

你都話唔關你事可以評論
臺灣唔可以評論唔關自己事嘅嘢？

你慢慢評論啦
全世界圍住你轉㗎

智障

揀得台灣多數都係貪平

而家係香港人周圍乞人收留自己定臺灣乞人過去
分清莊閒未
你一蚊稅都冇交過畀臺灣
咩係做埋佢嗰份
講到你畀錢請佢咁

真係好撚好笑
多謝提供笑話